<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>惠狐之书</title>
    <link>https://blog.megumifox.com/public/</link>
    <description>Recent content on 惠狐之书</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-EN</language>
    <managingEditor>i@megumifox.com (Megumi_fox)</managingEditor>
    <webMaster>i@megumifox.com (Megumi_fox)</webMaster>
    <copyright>(c) 2018 惠狐之书 written by Megumi_fox.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Dec 2018 21:53:58 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.megumifox.com/public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>關於圖書館佔座</title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/2018/12/04/%E9%97%9C%E6%96%BC%E5%9C%96%E6%9B%B8%E9%A4%A8%E4%BD%94%E5%BA%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:53:58 +0800</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/2018/12/04/%E9%97%9C%E6%96%BC%E5%9C%96%E6%9B%B8%E9%A4%A8%E4%BD%94%E5%BA%A7/</guid>
      <description>學校圖書館是個好地方，那又安靜，又多書，還有空調，自然是個學習的好地方，一到考試月人就會多起來。於是就發生我在摘要中提到的情況。（下文的圖書館均指學校圖書館，其他地方我不瞭解所以指明爲學校圖書館。
爲什麼我喜歡在圖書館自習？ 你可能會問，既然每次都要繞幾圈，走幾層樓才能找到位置，爲什麼不去課室之類的地方學習呢？那人又少，而且肯定有位置，那也是一個學習的好地方啊。但對於我來說，只有圖書館才能保持相對的安靜，而且累了我可以去找找雜誌來看之類的。嘛，相對於其他選項來說，那更容易沉浸下去。所以我選擇去圖書館學習。
現在的狀況 寫這一篇博文的時候已經是12月了，也就是說大家都開始複習準備考試了。自然去圖書館的人多了起來，同時本來自習的座位也不多了，我每次去的有點晚，於是就出現了每次都要走幾圈找位置的情況。那真的是沒位置？不，有位置。而且有很多，但是都是被一堆書佔住了。等等，惠狐，可能真的是人家臨時走開，很快就回來了。對，確實出現這種情況。但是，很明顯有許多的位置是常駐的。什麼還有常駐的？是的，我甚至找了連續幾個下午和晚上在那邊觀察了一下，（早上我在睡覺，沒法早上去）。每次那幾個位置都是固定的人。有時我等了一天吧，好幾個位置根本沒人去，書倒是放在那了。要不就是十分晚纔來，先把位置佔着先。而且，桌子上的數小山堆一樣多，還有快遞合，這顯然不是一次帶過去的，先然是幾次帶過去的。更有甚者，直接吧枕頭帶了過去，已經成爲了私人的位置一樣了。然後我只好從2樓開始，一層一層的開始往上走找位置，每次找到位置都被佔住了。
碎碎念 嘛，其實很多人都寫過了，但我還是要寫一下。對於一種佔用公共資源的行爲，哪怕圖書館方面放個牌子在提示不要佔座也未必有人去聽。本來位置這種東西，是爲了每一個到館的人設置的，是爲了方便學生學習的。很多人早早的去圖書館就是爲了有個位置，可以好好的在那看書和自習。但是，很多人爲了自己的私利，完全不顧他人，一直長期站着變成私人專用的。對沒錯是的，你是需要考研，你需要安靜的環境，那就每天早起啊，早點來，不要這樣佔着，一天都見不到人。誰不是去學習去考研的呢。剛剛開學的那幾個月還好，畢竟平時並沒有這麼多人會去那邊自習。但一到考試月，座位不夠就十分突出和嚴重。大家互相換位思考一下，換你佔着的人來遇到這情況你會怎麼樣。
我建議的解決方案 既然提及了佔座也有說了不聽的人那怎麼辦，那隻好規定和技術一起上了。提出問題那就順便提出解決方案吧。對於這種無視其他人佔用的情況，圖書館完全有理由直接清理些物品，並且將這些人列入黑名單。並且可以開發一個程序來追蹤座位的佔用率，哪裏空着哪裏有人，可以使用計算機視覺來完成這個任務。完全都是有可能的，而且可以建立讓學生反饋的機制，因爲長期佔座位置是固定，只要清理一下就好了，一個合理的反饋機制，可以保證合理的座位利用率。當然我希望的是可以自覺的讓出這些公共資源，大家都可以用嘛。畢竟誰不想有個好的環境學習呢，但必要的還是要學校圖書館這邊介入處理此事，採取必要的措施。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用hugo搭建一个博客</title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/2018/11/30/%E7%94%A8hugo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 20:24:52 +0800</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/2018/11/30/%E7%94%A8hugo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>距离上次写有一个星期了，嘛，这次就来写写怎么搭个 blog 好了。（不完全笔记
0x00 准备 工欲善其事必先利其器。搭建一个 blog 你需要准备：
 一个空间用来存放你的blog hugo 简单的 markdown 语法知识  0x01 关于hugo和安装 hugo是最受欢迎的开源的静态页面生成器，用go语言书写的。拥有令人令人惊讶的速度和可塑性。可以让你更加专注于写作，而且拥有大量十分好看的主题可选。 那么要怎么安装呢？
在 archlinux下只需要一句 pacman -Syu hugo就好了。窗户的话，只需要去 官网 下载对应的可执行文件就好了。
0x02 开始创建并装饰你的网页 创建网页文件 创建一个网页文件很简单只需要
hugo new site （文件夹名称）  然后你就可以在当前的工作目录下找到一个你刚刚新建的文件夹。
安装主题 hugo生成的默认目录是不带主题的，这挺适合我这种喜欢自己配置的。进入刚刚创建的目录，在这里选择一个你喜欢的主题。 注意：每个主题都是不一样的，请仔细阅读对应主题的 readme 文档 惠狐之书使用的是 hyde-Y 主题，这个主题看起来有点像比特垃圾桶 , 所以下文将以这个主题为示例。
按照主题写的命令
$ cd your_site_repo/ $ mkdir themes $ cd themes $ git clone https://github.com/enten/hyde-y  这样就安装好主题了，但还没开始配置
主配置文件 编辑 config.toml (如果没有则新建）按照下面的模板开始修改。
# hostname (and path) to the root eg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archlinux 下 Intel 和 NVIDIA 双显卡 de 折腾笔记</title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/2018/11/26/archlinux-%E4%B8%8B-intel-%E5%92%8C-nvidia-%E5%8F%8C%E6%98%BE%E5%8D%A1-de-%E6%8A%98%E8%85%BE%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 14:50:56 +0800</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/2018/11/26/archlinux-%E4%B8%8B-intel-%E5%92%8C-nvidia-%E5%8F%8C%E6%98%BE%E5%8D%A1-de-%E6%8A%98%E8%85%BE%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>嘛，许多在笔记本安装Arch的小白都会遇到双显卡的问题，经常在群里问。刚刚好我也遇到过于是便有了下文。默认你是 ArchLinux 用户，如果是其他发行版，请自行变通。
0x00 本教程的主要内容  如何在正常的进入 live cd 如何设置并安装闭源的 NVIDIA驱动（仅使用n卡渲染然后使用intel输出） 设置 Nvidia 相关的视频硬解加速选项  0x01 开始之前  本文针对的是 Nvida 和 intel 双显卡的笔记本，如果是其他奇怪的配置本文可能不适用。 这个设置使用了 N 卡渲染，所以只能使用 Nvidia ，在N卡渲染的时候，不能再使用 intel 来进行视频硬解。 由于N卡对 wayland 的支持出奇的差，所以这里只使用Xorg。（已经默认你使用并会在之后安装Xorg） 本文适用于有硬线连接外屏，但内屏是连接在 intel 显卡上，且 intel显卡无法关闭。或者是你想用 Nvidia 独显来渲染获得更好的性能的同学。 对于部分搭载了 Nvidia MX150 和 Nvidia 940MX 的笔记本，不推荐使用这种方式。因为这个没有预想中的这么好。更加的耗电，而且这两张卡均不支持 NVDEC 视频硬解，还不如使用核显，提升续航和使用 intel 的 vaapi 视频硬解。所以建议使用 bumblebee 或者使用 nvida-xrun在必要的时候获得更好的性能。 优点是可以获得更好的显示性能和使用和 N 卡直接相连的显示器。缺点是续航大幅度的降低。  0x02 我使用的机器 因为本文是以我的经验作为参看，所以下面先列出我的配置，其余的双卡的机器都差不多。 不是太旧的配置都应该没问题
 CPU: Intel i7-7700HQ (8) @ 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个尝试</title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/2018/11/24/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%9D%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 23:29:18 +0800</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/2018/11/24/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%9D%E8%AF%95/</guid>
      <description>大家好，我是惠狐，突然想建一个博客来玩玩。嘛，看见群里面的大佬们都有博客，于是我也想搭一个来玩玩。也不仅仅只是玩玩拉，更想通过博客来记录生活，来记录学习的过程，顺便分享。我的大学专业是电气工程及其自动化，所以没法像其他的人一样分享大量和计算机有关的技术性文章，但我会在这里记录和自己专业有关的学习心得，或者是一些小技巧什么的。我并不是什么大佬，我是一个小白。所以，请多多指教。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Friends</title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/friends/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 22:41:38 +0800</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/friends/</guid>
      <description>这里是惠狐的朋友们：
 Farseerfc的小窩 专修精修btrfs,职业安装Archlinux的fc教授。 初等記憶體 自称是个美术生，温柔可爱会做饭写诗de艾雨寒，名句是初学不看 wiki 安装的人迟早是要还的（x 余忆留声机 温柔可爱手速快的皮酱，已经有主了，主是上面那位。&#39;gim (gtran (gtran Amane Tobiichi))
我是狐狸啊我不爱吃狗粮 Xuanwo&amp;rsquo;s Blog 厲害的後端工程師,圆角圆角圆角，漩涡大大, 老婆是加藤惠 。 Hi! 上天不? 新一大大带你上天！ 正品大猫 狮子 自由港 忘记续费的大猫 约伊兹的萌狼乡手札 萌狼，说起来我好像是她的食物。（逃 Bruce Z Non-Sense Blog 不撸死兔兔，撸不死兔兔。 OriginCode 札記 源码酱，初中生。是个大佬。 Typeblog 彼得大大，超萌的彼得！ 依云&amp;rsquo;s Blog 百合仙子，#archlinuxcn 社區管理者之一。 VOID001&amp;rsquo;S WOWO 頭像是夏娜，/dev/horo 絕讚開發中。 Goddess Unknown 黑动图老师的碎碎念。 icebox 奎宁，密码学大佬，同时也是#archlinux-cn-offtopic里面的起名专家。 FiveYellowMice&amp;rsquo;s Blog 五黄鼠，是食物的说，是个中二少年，同时也是技术大佬。 南浦月 乔姐姐，是个大佬。直播玩游戏很棒呢。 Kiri kiri: 这个人很懒，没有什么介绍. JuniX Blog 據他本人描述：不想成为像上面几位一样的大佬的小白不是好小白～ （嘛，希望他能快速的成長起來吧。 脫毛貓 脫毛貓，tomcat。  让我们来做朋友吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/about/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 22:35:07 +0800</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/about/</guid>
      <description> 惠狐 一只可爱的小狐狸。
Tag  Arch Linux User 电气工程及其自动化学生 隐藏画伯  联系方式  PGP: 21E347C47A6A13CDE64713CBAE62544C55609060 Fingerprint: 21E3 47C4 7A6A 13CD E647 13CB AE62 544C 5560 9060 telegram：@MarvelousBlack email: Galaxyhappy5@gmail.com email: i@megumifox.com github: MarvelousBlack  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/license/</guid>
      <description>creative commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International Creative Commons Corporation (“Creative Commons”) is not a law firm and does not provide legal services or legal advice. Distribution of Creative Commons public licenses does not create a lawyer-client or other relationship. Creative Commons makes its licenses and related information available on an “as-is” basis. Creative Commons gives no warranties regarding its licenses, any material licensed under their terms and conditions, or any related information.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>