<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>碎碎念 on 惠狐之书</title>
    <link>https://blog.megumifox.com/public/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
    <description>Recent content in 碎碎念 on 惠狐之书</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-EN</language>
    <managingEditor>i@megumifox.com (Megumi_fox)</managingEditor>
    <webMaster>i@megumifox.com (Megumi_fox)</webMaster>
    <copyright>(c) 2018 惠狐之书 written by Megumi_fox.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Dec 2018 21:53:58 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.megumifox.com/public/tags/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>關於圖書館佔座</title>
      <link>https://blog.megumifox.com/public/2018/12/04/%E9%97%9C%E6%96%BC%E5%9C%96%E6%9B%B8%E9%A4%A8%E4%BD%94%E5%BA%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 21:53:58 +0800</pubDate>
      <author>i@megumifox.com (Megumi_fox)</author>
      <guid>https://blog.megumifox.com/public/2018/12/04/%E9%97%9C%E6%96%BC%E5%9C%96%E6%9B%B8%E9%A4%A8%E4%BD%94%E5%BA%A7/</guid>
      <description>學校圖書館是個好地方，那又安靜，又多書，還有空調，自然是個學習的好地方，一到考試月人就會多起來。於是就發生我在摘要中提到的情況。（下文的圖書館均指學校圖書館，其他地方我不瞭解所以指明爲學校圖書館。
爲什麼我喜歡在圖書館自習？ 你可能會問，既然每次都要繞幾圈，走幾層樓才能找到位置，爲什麼不去課室之類的地方學習呢？那人又少，而且肯定有位置，那也是一個學習的好地方啊。但對於我來說，只有圖書館才能保持相對的安靜，而且累了我可以去找找雜誌來看之類的。嘛，相對於其他選項來說，那更容易沉浸下去。所以我選擇去圖書館學習。
現在的狀況 寫這一篇博文的時候已經是12月了，也就是說大家都開始複習準備考試了。自然去圖書館的人多了起來，同時本來自習的座位也不多了，我每次去的有點晚，於是就出現了每次都要走幾圈找位置的情況。那真的是沒位置？不，有位置。而且有很多，但是都是被一堆書佔住了。等等，惠狐，可能真的是人家臨時走開，很快就回來了。對，確實出現這種情況。但是，很明顯有許多的位置是常駐的。什麼還有常駐的？是的，我甚至找了連續幾個下午和晚上在那邊觀察了一下，（早上我在睡覺，沒法早上去）。每次那幾個位置都是固定的人。有時我等了一天吧，好幾個位置根本沒人去，書倒是放在那了。要不就是十分晚纔來，先把位置佔着先。而且，桌子上的數小山堆一樣多，還有快遞合，這顯然不是一次帶過去的，先然是幾次帶過去的。更有甚者，直接吧枕頭帶了過去，已經成爲了私人的位置一樣了。然後我只好從2樓開始，一層一層的開始往上走找位置，每次找到位置都被佔住了。
碎碎念 嘛，其實很多人都寫過了，但我還是要寫一下。對於一種佔用公共資源的行爲，哪怕圖書館方面放個牌子在提示不要佔座也未必有人去聽。本來位置這種東西，是爲了每一個到館的人設置的，是爲了方便學生學習的。很多人早早的去圖書館就是爲了有個位置，可以好好的在那看書和自習。但是，很多人爲了自己的私利，完全不顧他人，一直長期站着變成私人專用的。對沒錯是的，你是需要考研，你需要安靜的環境，那就每天早起啊，早點來，不要這樣佔着，一天都見不到人。誰不是去學習去考研的呢。剛剛開學的那幾個月還好，畢竟平時並沒有這麼多人會去那邊自習。但一到考試月，座位不夠就十分突出和嚴重。大家互相換位思考一下，換你佔着的人來遇到這情況你會怎麼樣。
我建議的解決方案 既然提及了佔座也有說了不聽的人那怎麼辦，那隻好規定和技術一起上了。提出問題那就順便提出解決方案吧。對於這種無視其他人佔用的情況，圖書館完全有理由直接清理些物品，並且將這些人列入黑名單。並且可以開發一個程序來追蹤座位的佔用率，哪裏空着哪裏有人，可以使用計算機視覺來完成這個任務。完全都是有可能的，而且可以建立讓學生反饋的機制，因爲長期佔座位置是固定，只要清理一下就好了，一個合理的反饋機制，可以保證合理的座位利用率。當然我希望的是可以自覺的讓出這些公共資源，大家都可以用嘛。畢竟誰不想有個好的環境學習呢，但必要的還是要學校圖書館這邊介入處理此事，採取必要的措施。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>